南亞村被毀後死灰復原 南亞新村遍地開花

深水埗通州街橋底南亞村僭建木板屋雖完全清拆，惟原居村民早已四竄另覓竇口，在周邊地區遍地開花重建「南亞新村」。在旺角西九龍走廊行車橋底，已搭建至少7間木板屋，其中一間儼如「五星級大宅」，一屋兩房兼有「私人花園」，惟四周堆積雜物垃圾，有人便溺傳來惡臭衞生差劣，有村民更公然在橋底開賭。有暫居上址同鄉住處、來自深水埗南亞村的村民明言，「如果住得舒適，會搭一間自住！」在政府龜縮縱容下，「南亞新村」版圖恐會進一步擴大。

東網記者今日(10日)下午到旺角奶路臣街至豉油街一段的西九龍走廊行車天橋底視察，發現在短短的200米距離，已搭建有至少7間木板屋，其中有屋主以木板及竹枝，搭建一間有兩個房間的木板屋，其中一間關上門的相信為睡房，另一間「中門大開」的則被作為雜物或士多房。此外，屋主又以竹枝圍起四周闢作「私人花園」，內裡放有枱櫈、木櫃及清潔用品等，另一邊吊起練拳用的沙包，門口綁有雕塑頭像，格局猶如「五星級豪宅」。

距離不遠處的另一間木板屋，無論佈置及「舒適」度亦不遑多讓，屋內放有梳化及床，地上鋪有供小童用的軟墊，更放置了一個電子琴。至於其他木屋多以木板、床褥及竹枝等搭建，陳設較為簡陋，屋外放有梳化、行李篋及單車等雜物家當，有村民在門外拉繩晾衫。

原本居住通州街橋底南亞村木板屋，但因當局拆屋後無家可歸，只好遷往上址暫居同鄉住處的一名黎巴嫩籍男村民，明言會先居住一段時間，「若果住落覺得舒適，稍後會搭一間自住！」他續稱，過往在深水埗區任職搬運，因現時無業，每日只好留在木板屋內飲酒解悶，屋外棄下多個啤酒鋁罐。

此外，有部分露宿者亦選擇在橋底棲身，他們有的把床褥攤放地上睡覺，有的搭建帳篷作瓦遮頭，有些村民則索性在橋底的凹位用竹枝木板搭屋，「床口位」放有布簾遮掩。現場所見，木板屋群附近地上積存大量垃圾，更傳來有陣陣中人欲嘔的尿味，相信有人隨處便溺，環境衞生惡劣。

在上址約100米外的櫻桃街及渡船街交界，有疑似村民在橋底開賭玩「十五湖」，有三人邊吸菸邊出牌，另有一人疑負責把風。在300多米外、即櫻桃街近大角咀道迴旋處，記者亦發現有一間木板屋，該屋位置相對隱蔽，屋主以綠色帆布搭建作「保護色」，混在草叢間較難發現，有人更接駁灌溉花草的水喉入屋作「自來水」，實行「自給自足」。

一邊吊起練拳用的沙包，門口綁有雕塑頭像，格局猶如「五星級豪宅」。

捉班撚樣去試藥

多謝工黨!

介紹佢哋去張超雄間海怡半島住

咪同旺角行人區一鳩樣
你執柒我依邊 我咪去第2度再開
戇鳩政府完全唔會治根

半夜失蹤

有花園

希望佢地搬去張超雄屋企條走廊住

支持香港人訓街對抗地產霸權

死灰復原

唔好俾我批中 張超雄條撚樣應該會諗住佢地好慘無屋住要求幫佢地優先上公屋住

去放火

跟住難民之父會見佢地咁慘，要求比佢地上埋公屋

唔洗批
肯撚定中

屌那星乜撚野人黎架 都唔知話佢啲人離地睇唔到好定根本個腦低低地

正,新移民,南亞齊齊享用香港免費資源
香港人打份牛工買私樓睇私家醫院

港豬俾地產霸權勞役
連做人嘅資格都無
仲走去屌鳩人、笑鳩人？
知唔知醜？

其實住果度唔係大多數都係越南裔咩

應該乜人都有，尤其醫局街有回收舊電器，大南街有得抬布

黎巴嫩都有，真係國際大都會嚟

死番印度啦

叫張超雄拎間屋出黎收留佢地啦

好心就整個地方圍住啲難民啦
當佢地狗咁 臭蝻狗

正苦屈市民就叻
蝻亞就...

Agger 個時雨革清場唔係好勁嫁咩

難民之父的雕像
好似賭神像咁

香港有政府同冇政府有咩分別？完全睇唔到呢個政府有做過啲咩出黎，地方又唔係大到管唔到，深水埗附近三四間差館都可以冇人做野，對呢個地方真係好撚失望

UST南亞仔坐視不理
幫下你班畜生咁款嘅同鄉啦

學生就拉
窮人住工廠又掃

蝻自建豪宅就唔理，香港政府好波

UST蝻亞狗近排都係咁食好西啦 都唔知啲錢邊到搶返嚟

捉D野豬入去住

劉小麗同張超雄囉

多謝雄哥

成個rpg 入面啲部落咁

仲有雕像裝飾

蝻=半獸人

nam ah sun chuen

人地住海怡呀，咁L遠用望遠鏡睇咩

其實計南同東，香港比佢哋更加...

南亞村 有坦有打手 -EC

係淨係為升官發財 最後幫佢地攞埋永久身份證 穩定票數 長做長有

個度一向都有架啦